[
{"4.1": {"number": "1", "question": "1. たなかさんはべんきょうをして、_______ いしゃになりました。", "answers": ["りっぱな", "きれいな", "まっすぐな", "だいじょうぶな"], "correct": "1"}, "4.2": {"number": "2", "question": "2. あのおおきいはしを _______ 、みぎにまがってください。", "answers": ["あがって", "あそんで", "あるいて", "わたって"], "correct": "4"}, "4.3": {"number": "3", "question": "3. このケーキにはさとうがたくさんはいっています。とても _______ です。", "answers": ["からい", "あまい", "まるい", "わかい"], "correct": "2"}, "4.4": {"number": "4", "question": "4. すずきさんのじてんしゃは _______ きれいです。", "answers": ["いそがしくて", "わかくて", "あたらしくて", "あつくて"], "correct": "3"}, "4.5": {"number": "5", "question": "5. 「そろそろ、_______ 」と　いってせんせいのへやをでました。", "answers": ["しつれいしません", "しつれいします", "しつれいしています", "しつれいしました"], "correct": "2"}, "4.6": {"number": "6", "question": "6. きょうはたくさんしごとをしたから、とても _______ 。", "answers": ["つかれました", "つくりました", "つかいました", "つとめました"], "correct": "1"}, "4.7": {"number": "7", "question": "7. ラジオをけすときは、このボタンを _______ ください。", "answers": ["おして", "きって", "つけて", "さして"], "correct": "1"}, "4.8": {"number": "8", "question": "8. わたしは _______ あさ７じにおきます。", "answers": ["たいてい", "たいへん", "だいぶ", "だんだん"], "correct": "1"}, "4.9": {"number": "9", "question": "9. えいがかんの　まえに　みせが _______ ならんで　います。", "answers": ["はじめて", "たいへん", "たくさん", "おおぜい"], "correct": "3"}, "4.10": {"number": "10", "question": "10. くるまでうちからびょういんまで２０ぷん _______ 。", "answers": ["かけます", "かかります", "いります", "います"], "correct": "2"}},
{"3.1": {"number": "1", "question": "1. わたしはよるねるまえにはを _______ 。", "answers": ["あらいます", "つかいます", "あびます", "みがきます"], "correct": "4"}, "3.2": {"number": "2", "question": "2. つぎのかどをみぎに _______ 。", "answers": ["まがります", "わたります", "のぼります", "とまります"], "correct": "1"}, "3.3": {"number": "3", "question": "3. わたしの　いえは　えきの　ちかくです。とても _______ です。", "answers": ["べんり", "ひま", "じょうず", "いろいろ"], "correct": "1"}, "3.4": {"number": "4", "question": "4. かぜを _______ 、かいしゃをやすみました。", "answers": ["やって", "なって", "ふいて", "ひいて"], "correct": "4"}, "3.5": {"number": "5", "question": "5. まいつきほんを _______ よみます。", "answers": ["さんさつ", "さんだい", "さんぼん", "さんまい"], "correct": "1"}, "3.6": {"number": "6", "question": "6. きのう _______ にほんのえいがをみました。", "answers": ["どきどき", "もちろん", "はじめに", "はじめて"], "correct": "4"}, "3.7": {"number": "7", "question": "7. きのうかぞくのしゃしんを _______ 。", "answers": ["とりました", "つくりました", "かきました", "しました"], "correct": "1"}, "3.8": {"number": "8", "question": "8. _______ をしめてかいしゃへいきます。", "answers": ["セーター", "シャツ", "ズボン", "ネクタイ"], "correct": "4"}, "3.9": {"number": "9", "question": "9. それはとても _______ もんだいです。", "answers": ["たいせつな", "いろいろな", "じょうぶな", "にぎやかな"], "correct": "1"}, "3.10": {"number": "10", "question": "10. なつはまいにち　_______ へおよぎにいきます。", "answers": ["えき", "みせ", "プール", "テーブル"], "correct": "3"}},
{"1.1": {"number": "1", "question": "1. _______ 、えいがをみにいきませんか？", "answers": ["ゆうべ", "きのう", "あした", "おととい"], "correct": "3"}, "1.2": {"number": "2", "question": "2. わたしはいつも　_______ をききながらべんきょうします。", "answers": ["ぺん", "ラジオ", "テーブル", "ストーブ"], "correct": "2"}, "1.3": {"number": "3", "question": "3. わたしのすきなのみものは　_______ です。", "answers": ["おかし", "こうちゃ", "みかん", "ねこ"], "correct": "2"}, "1.4": {"number": "4", "question": "4. わたしはじてんしゃを　_______ もっています。", "answers": ["にだい", "にさつ", "にほん", "にまい"], "correct": "1"}, "1.5": {"number": "5", "question": "5. この　_______ じしょはだれのですか？", "answers": ["ほそい", "まるい", "みじかい", "ちいさい"], "correct": "4"}, "1.6": {"number": "6", "question": "6. ちちはことし80さいですが、_______ です。", "answers": ["げんき", "けっこう", "ざんねん", "かんたん"], "correct": "1"}, "1.7": {"number": "7", "question": "7. あめがふっています。みんなかさを　_______ います。", "answers": ["あけて", "あげて", "さして", "つけて"], "correct": "3"}, "1.8": {"number": "8", "question": "8. がくせいたちはきょうしつでやまだせんせいににほんごを　_______ います。", "answers": ["ならって", "つくって", "おぼえて", "べんきょうして"], "correct": "1"}, "1.9": {"number": "9", "question": "9. やまださんはあかいぼうしを　_______ います。", "answers": ["きて", "しめて", "はいって", "かぶって"], "correct": "4"}, "1.10": {"number": "10", "question": "10. やまださんはたいていおふろにはいって、_______ ねます。", "answers": ["ちょうど", "すぐに", "まだ", "だんだん"], "correct": "2"}},
{"2.1": {"number": "1", "question": "1. なのかのつぎは　_______ です。", "answers": ["とおか", "ようか", "むいか", "よっか"], "correct": "2"}, "2.2": {"number": "2", "question": "2. わたしはゆうべともだちに　_______ をかきました。", "answers": ["ふうとう", "きって", "でんわ", "てがみ"], "correct": "4"}, "2.3": {"number": "3", "question": "3. わたしのすきなスポーツは　_______ です。", "answers": ["ピアノ", "レコード", "スキー", "テーブル"], "correct": "3"}, "2.4": {"number": "4", "question": "4.　わたしのうちにねこが　_______ います。", "answers": ["ふたつ", "ふたり", "にだい", "にひき"], "correct": "4"}, "2.5": {"number": "5", "question": "5. このみちは　_______ です。", "answers": ["わかい", "うすい", "せまい", "おもい"], "correct": "3"}, "2.6": {"number": "6", "question": "6. さかながかわを　_______ います。", "answers": ["およいで", "はしって", "あるいて", "とんで"], "correct": "1"}, "2.7": {"number": "7", "question": "7. きのうのパーテイーでやまださんに　_______ あいました。", "answers": ["はじめ", "はじめて", "はじめの", "はじめから"], "correct": "2"}, "2.8": {"number": "8", "question": "8. たなかさんはきょうはあおいズボンを　_______ います。", "answers": ["かぶって", "はいて", "きて", "かけて"], "correct": "2"}, "2.9": {"number": "9", "question": "9. えきででんしゃに　_______ ます。", "answers": ["のり", "とり", "すわり", "のぼり"], "correct": "1"}, "2.10": {"number": "10", "question": "10. まちださんはせが　_______ です。", "answers": ["とおい", "ながい", "おもい", "たかい"], "correct": "4"}},
{"7.1": {"number": "1", "question": "1. _______ はどうぶつです。", "answers": ["さくら", "てんぷら", "ひこうき", "いぬ"], "correct": "4"}, "7.2": {"number": "2", "question": "2. ここはとしょかんです。 _______ べんきょうしてください。", "answers": ["べんりに", "しずかに", "にぎやかに", "かんたんに"], "correct": "2"}, "7.3": {"number": "3", "question": "3. やまだ「はじめまして。どうぞよろしく。」", "answers": ["ごめんください", "さようなら", "こちらこそ", "おやすみなさい"], "correct": "3"}, "7.4": {"number": "4", "question": "4. さとうさんは _______ こないでしょう。", "answers": ["ちょうど", "すこし", "たぶん", "だんだん"], "correct": "3"}, "7.5": {"number": "5", "question": "5. さむくなったから、_______ をつけてください。", "answers": ["スリッパ", "コート", "テレビ", "ストーブ"], "correct": "4"}, "7.6": {"number": "6", "question": "6. ふうとうにきってを _______ 。", "answers": ["とります", "かります", "うります", "はります"], "correct": "4"}, "7.7": {"number": "7", "question": "7. おふろに　_______ からだをあらいました。", "answers": ["あびて", "とって", "とおって", "はいって"], "correct": "4"}, "7.8": {"number": "8", "question": "8. _______ てでごはんをたべないでください。", "answers": ["まずい", "わるい", "きたない", "あぶない"], "correct": "3"}, "7.9": {"number": "9", "question": "9. いそがしくてほんをよむ　_______ がありません。", "answers": ["ひま", "しごと", "つくえ", "やすみ"], "correct": "1"}, "7.10": {"number": "10", "question": "10. すみません。あのおさらを _______ ください。", "answers": ["すんで", "とって", "しめて"], "correct": "3"}},
{"6.1": {"number": "1", "question": "1. このくつしたはうすいですが、_______ です。", "answers": ["かんたん", "じょうぶ", "げんき", "じょうず"], "correct": "2"}, "6.2": {"number": "2", "question": "2. いっしゅうかんに _______ テニスを　します。", "answers": ["さんかい", "さんばん", "さんがい", "さんぼん"], "correct": "1"}, "6.3": {"number": "3", "question": "3. あの _______ をわたって、だいがくへいきます。", "answers": ["もん", "まど", "はし", "やま"], "correct": "3"}, "6.4": {"number": "4", "question": "4. このほんをたむらさんに _______ ください。", "answers": ["みて", "かいて", "かえって", "わたして"], "correct": "4"}, "6.5": {"number": "5", "question": "5. ほんだなにほんを　_______ 。", "answers": ["ならいましょう", "ならしましょう", "ならびましょう", "ならべましょう"], "correct": "4"}, "6.6": {"number": "6", "question": "6. あのレストランのりょうりはとても　_______ ですよ。", "answers": ["へた", "おいしい", "にぎやか", "じょうず"], "correct": "2"}, "6.7": {"number": "7", "question": "7. このみちを _______ びょういんへいきます。", "answers": ["あるいて", "だして", "およいで", "とんで"], "correct": "1"}, "6.8": {"number": "8", "question": "8. いもうとは　きょねん _______ 。　ことし、いっさいに　なります。", "answers": ["うまれました", "おきました", "はじまりました", "つきました"], "correct": "1"}, "6.9": {"number": "9", "question": "9. やまだ「このほん、どうもありがとうございました。」", "answers": ["どういたしまして", "ごちそうさまでした", "おねがいします", "ごめんなさい"], "correct": "1"}, "6.10": {"number": "10", "question": "10. たくさんありますから、_______ たべてください。", "answers": ["もう", "よく", "もっと", "とても"], "correct": "3"}},
{"10.1": {"number": "1", "question": "1. _______ ぼうしをかいました。", "answers": ["ひろい", "せまい", "おもい", "あおい"], "correct": "4"}, "10.2": {"number": "2", "question": "2. _______　にはいろうとおもっています。", "answers": ["だいがく", "かばん", "まど", "おととし"], "correct": "1"}, "10.3": {"number": "3", "question": "3. あなたがここにきてから、わたしのしごとが　_______　いくようになったんですよ。", "answers": ["うまく", "あまく", "おもく", "やすく"], "correct": "1"}, "10.4": {"number": "4", "question": "4. 「ゆうびんきょくはどこですか。」「このみちを _______ いってください。すぐそこですよ。」", "answers": ["まえに", "ちょうど", "はじめに", "まっすぐ"], "correct": "4"}, "10.5": {"number": "5", "question": "5. わたしはコーヒーにさとうを _______ のみます。", "answers": ["いれて", "いって", "はいて", "はいって"], "correct": "1"}, "10.6": {"number": "6", "question": "6. きょうはつよいかぜが　_______　います。", "answers": ["はいて", "ふいて", "ふって", "ひいて"], "correct": "2"}, "10.7": {"number": "7", "question": "7. しけんはおわりました。きょうしつを _______ ください。", "answers": ["すわって", "でて", "かえって", "べんきょうして"], "correct": "2"}, "10.8": {"number": "8", "question": "8. うちからかいしゃまであるいて１５ふん　_______　。", "answers": ["いります", "あります", "かけます", "かかります"], "correct": "4"}, "10.9": {"number": "9", "question": "9. いえにはいぬが　_______　います。", "answers": ["にだい", "にひき", "にほん", "にこ"], "correct": "2"}, "10.10": {"number": "10", "question": "10. もう５じですね。_______ 失礼します。", "answers": ["そろそろ", "もう", "ちょっと", "すぐ"], "correct": "1"}},
{"9.1": {"number": "1", "question": "1. 友だちはしんせつですが、いつも　_______ です。", "answers": ["うれしい", "いそがしい", "むずかしい", "やさしい"], "correct": "2"}, "9.2": {"number": "2", "question": "2. インドの　_______　はどうですか？おいしいですか？", "answers": ["かいもの", "しょくぶつ", "たてもの", "たべもの"], "correct": "4"}, "9.3": {"number": "3", "question": "3. 「とうきょうまでのきっぷはいくらですか。」「＿＿＿＿ は２００えんで、こどもは１００えんです。」", "answers": ["おとこ", "おとな", "おんな", "おとうと"], "correct": "2"}, "9.4": {"number": "4", "question": "4. _______　のちょうしがわるいですか？", "answers": ["あたま", "げんき", "じぶん", "からだ"], "correct": "4"}, "9.5": {"number": "5", "question": "5. このおかしにはさとうがたくさんはいっています。とても　_______　です。", "answers": ["あまい", "あかい", "あおい", "あつい"], "correct": "1"}, "9.6": {"number": "6", "question": "6. _______ までべんきょうしますか？", "answers": ["なに", "なんかい", "なんじ", "なんにん"], "correct": "3"}, "9.7": {"number": "7", "question": "7. すぐわたしの _______ へ来てください。", "answers": ["いえ", "かばん", "えんぴつ", "ベア"], "correct": "1"}, "9.8": {"number": "8", "question": "8. きょうはとてもつかれました。いえにかえって _______ ねます。", "answers": ["ほんとう", "すぐに", "たぶん", "ちょうど"], "correct": "2"}, "9.9": {"number": "9", "question": "9. _______　はサッカーがだいすきです。", "answers": ["いす", "あに", "ねこ", "りんご"], "correct": "2"}, "9.10": {"number": "10", "question": "10. こどもたちはかわで　_______　います。", "answers": ["あるいて", "はしって", "およいで", "すわって"], "correct": "3"}}
]